# Комментарии

Вторник, 29. октября 2019 11:36 

Функции:

* Создание сокращенной ссылки по полной
* Получение оригинала по сокращенной
* Увеличение счетчика посещений
* Получение списка всех сокращенных ссылок с количеством переходов

## Routes

* **/**
	* index - страничка для пользователя (справка о функциях)
	* статичный ресурс
	* **страница index.view**
* **/get**
	* Получение короткой ссылки
	* принимает get / post запрос или ошибка
	* **страница get.view**
* **/link/XXXXX**
	* Формат короткой ссылки, выдаем редирект куда дальше
	* принимает get или ошибка http
	* **http redirect**
* **/getlist**
	* Получение списка ссылок
	* принимает get без параметров (без страничного просмотра, фильтров)
	* примитивный вывод списка в таблице
	* **страница getlist.view**
	
## Views

Нужен view:

* страница index
* страница get
* страница getlist
* карточка ссылки

## База данных

* collection_url
	* session_id
	* url_full
	* url_tiny
	* url_created

## Реализовать

* Сессии ( в контроллере **?** )
* Быстрый deploy
* БД
